香港玩完，業界寒冬

下一站，你屋企

屈穎妍
2020-03-02

對於新冠肺炎，好多人喜歡拿2003年的非典作比較。當年的醫護、當年的裝備、當年怎樣找源頭、當年的超級帶菌者、當年的隔離營、當年的停課學子、當年的……卻沒有人提過，當年的善後工作、當年的經濟復甦、當年香港如何東山再起……

不知道的讓我告訴你，知道的讓我們重溫，當年香港的重生復活藥，是三個字：自由行。

2003年夏天，當非典瘟疫漸退，當香港百業仍蕭條，國家宣布「自由行」救港政策，准許內地居民以個人方式，透過簡便手續，前往港澳旅遊，於是每年訪港旅客總數急升75%，死城一下子復活起來，而且活得比瘟疫前更繁華更生氣勃勃。

17年後，小城再來一場瘟疫，走過非典的人都說，這次比2003年更雪上加霜，香港從未如此凄厲過。究其原因，是因為我們剛剛經歷了8個月人禍，元氣已被掏空，忽再降一場天災，直如末期癌症再染上愛滋病。

開食店的老友全處於人生寒冬，有些索性放棄，拉閘結業；有些休業停薪，減低放血速度。賣保險的朋友正在捱著零客戶的歲月，全國政協副主席梁振英就在臉書貼了保險達人的預測：「95%的新客都是大陸客，他們怕了攬炒班人的面口，不來香港了，全行死得。」

開計程車的朋友說，生意從未如此難做過，的士車租一天800元，從早到晚四處兜，都拉不到二、三百生意，一開工就是負收入，還未計油費。與其貼錢打工，不如在家睡覺，不開工最多沒收入，一開工就天天倒蝕。

這叫「攬炒」，八個月暴動加兩個月瘟疫，反對派的攬炒終於達標。

誰可以在攬炒中明哲保身？對不起，沒人會例外，因為攬炒跟病毒一樣，不認人的。今天攬炒炒不到你，但會炒到你家人，炒到你父母。誰敢擔保，下一站攬炒的，不是你屋企？

不同的是，低潮過後，香港會像非典那樣有自由行來打救嗎？非常抱歉，我相信不會再有。

看看17年前香港的救兵今天得到怎麼樣的待遇？元朗教育路有間叫「勤記」的潮州食店，門前大大隻字貼著：「本店只招待香港居民」；西環北街海旁「半糖主義」甜品店寫著：「抗疫期間，為保障港人，殊不招待中國人」；四處有分店的著名黃店「光榮冰室」貼著「恕不招待大陸人」、「落單時只限粵話及英語，普通話一概不招待」等等。

今天你們把內地人踢出門口、閘在關外，明天他們還會作賤自己來消費來救市來看你們香港人面色？不會吧？

黑衣人說得口爽：「錢冇咗可以搵返……」想問問從未搵過錢的你們：「如何搵返？請提供具體方案。」

明天他們還會作賤自己來消費來救市來看你們香港人面色？不會吧？

我可以好肯定咁答你會

自由行係撚復活藥

賣港政策，等大家奶慣自由行客人民幣好似吸毒咁吸

一冇撚咗就就會死，果堆生意完全唔係serve香港人關我撚事

你有冇見過區內小店會話冇咗大陸客會死？反省下好過啦，仲係到用自由行打飛機

冇自由行我諗直頭武漢肺炎冇傳得咁勁

旅遊業佔香港gdp咪5%
鐘意賣嘢俾大陸人生意咪死上去囉

咪幫佢貼link

好多野可以做
點解一定要玩旅遊業?
旅遊業一定要針對中國客?
仲有香港最大問題唔係自由行而係產業單一化
家下可以玩itech 可以搞高端工業 如生物科技 仲有化驗quality control 好多野可以發展
唔講硬性工業 軟性文化行業都有得搞
反送中一役就知香港有好多文化媒體既人材 奈何政府 業界都未搵到方案向外輸出文化 點解要玩KPOP 唔可以kong pop咩?
日本動漫勁 我覺得香港都可以跟得上 但係大環境比唔比?
自由行帶黎係既更依賴中國 問題係作為國際性既窗口 係唔係應該向外 唔單止CHINA呢?

點解要貼link？！？

未揾過錢

咁間舖無人運作嫁
奶共真係易揾錢 腦都唔撚洗用

文妓最下賤既地方係出賣靈魂

樓主五毛轉貼屈文妓